［正視聽］唔好叫popo 做「呀sir」，明明本來係佢地服侍你

可以叫佢警員，睇唔到冧巴就叫先生小姐，佢唔值得有尊稱

以下係示範，應該用指令式句子同佢講嘢，同埋避免講「唔好」，因為人類對「唔好」呢個字無咁敏感。

呢位先生好激動，請你保持冷靜
呀sir冷靜啲

蒙面著綠色衫，手持電筒嘅先生即刻放低你嘅電筒
呀sir唔好照我

正確

推

用呢位人士會好過先生

差人先生

同意
Sir 係尊稱, 做乜9要尊稱佢?

同意，推

速龍先生

「差人」

「公安」

「Green Object」

禮貌啲就叫佢警員 number
唔禮貌就叫佢過街老鼠得啦

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，追蹤長期民意，做份國際文宣，話比全世界聽， 5毛網軍不代表香港人

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

差人

一早話過以後唔好再叫佢地做阿sir，佢地唔值得尊重
叫阿sir只會令佢地覺得自己高人一等，而且佢地無number無委任證根本唔知佢地係咪警員

都要有禮貌既

呢位人士／先生小姐／呢位中國男子／你

只係叫生物
著綠衫揸棍嗰隻生物
完全冇冒犯佢嘅意思

黑警

good

好耐以前已經用蝗語叫公安

差人先生～佢話告喎～～

先生小姐都唔使
要用香港警察，時時刻刻提醒佢係咩身份

勇武定popo 維持緊治安, 我相信你好我相信你好清楚

其實叫popo我都覺得好有問題。
好似pepe好撚可愛咁。

雖然鬼佬已經叫左幾十年。
不過我覺得用疊字叫班畜生感覺好撚奇怪。

先生小姐都係尊稱

所以唔好叫黑警，叫先生小姐／呢位人士
明明勇武先係社區警察

速生

警犬/老鼠

只有下屬叫上司先做阿sir

毅進仔

一早已經咁講 瀡瀡瀡 瀡嘜撚, 死黑警唔值得受市民尊重

黑色衫蒙面人士，即刻停止你既暴力行為

跟住會發出三次警告 然後採取行動

都適用

英文嘅sir, 咪同先生差唔多意思

叫先生都好撚有禮貌喎，叫警員乜乜乜/綠色衫呢個/藍色衫嗰個咪算囉

前題係你要搵到佢 number叫...

我一早都唔明仲叫呀sir,可能D人叫慣左。

就咁喂就得

要改善

Totally Agree!!!!!

我之前已經開post講過，點解今時今日仲咁多香港人要叫警察做啊Sir? 4點記招啲記者個個都係咁，點解唔可以就咁叫謝先生，江先生？

尊敬的記者們: 尤其係佢哋帶你遊花園，講大話嘅時候，仲要叫佢哋做"Sir"?

如果我係記者我連佢哋自己(尤其係個個自稱主持嘅不知所謂MC)稱呼其他同僚做咩"Sir" 我都會立即阻止及糾正佢哋，同佢哋講唔該專業啲，一係稱呼做咩先生，一係用返官階稱呼，Sir乜撚嘢? 你哋受勛咗大英帝國騎士爵位？

佢哋有冇尊重過各位記者朋友的採訪權？ 或香港市民的人權？

你叫人阿Sir就係一個低身份向高身份嘅自我矮化表現（例如小/中學生對老師，酒店侍應對客人的稱呼，奴隸對主人嘅稱呼），或者你非常尊敬某人嘅表現（例如新仔對老行尊的稱呼）。你哋問心，香港警察受得起呢個尊敬嘅稱呼咩？

唔好以為點都係一個叫法，冇分別。事實上係有。市民有意無意叫警察做"Ah Sir"，令任何階級警察無限自我膨脹，覺得自己有特權，高人一等（其實全部警察包括警務處長都之不過係香港社會中下階層，仲要係低學歷，低知識，低技能）。睇吓咩林志偉，光頭警長佢哋覺得自己幾巴之閉？ 佢哋員佐級咋，做死一世都因為學歷及能力水平低冇得升級到管理層。你哋諗吓邊個私營機構或甚至政府部門，散仔講嘢咁大聲？其他紀律部隊都冇咁嘅情況。點解啊？ 就係因為警察個個都習慣俾人抬高做Ah Sir，覺得自己有特權，高人一等，當一般市民如糞土。

殖民地時候警察橫行霸道(同宜家一樣），嗰時啲市民怕警察，所以先叫佢哋做Ah Sir。點解你哋仲係要繼續呢啲陋習？

尤其係宜家，警察連法律都唔駛遵守，犯法完全冇後果，你哋仲要叫佢哋做Ah Sir 幫佢哋鼓勵士氣，吶喊助威？

點解西方國家啲警察對市民都有禮貌，唔係覺得自己高高在上？ 因為市民唔係叫佢地做"Sir"，最多以職級稱呼(例如 Detective Inspector Smith) 或稱其為Officer 或 Constable。 西方警察都會覺得自己係市民，無特權，同市民諗嘅嘢，渴望嘅嘢係一樣。自然對市民有禮貌，守法。

點解香港人宜家仲係死性不改，咁多人都要叫警察做"Ah Sir"? 係咪奴性太重？ 第時香港輸撚咗，你哋係咪又稱呼係香港駐守嘅公安，武警，解放軍做Ah Sir?

帶口罩時就叫人黑警，真面目對著警察就叫人Ah Sir個班，同你講聲: 我屌你老味!

可唔可以應承大家，任何情況都好，唔好再叫任何警察做Ah Sir? 可以嗎？ 就算開玩笑都唔得，可以嗎？

PC 1679,放低你支電筒

我覺得popo似poopoo多d
當佢地係屎一樣就啱架啦

2019除咗軍裝仲邊讀同no.
最多叫呀白卡仔/白卡佬

一向都叫警員/警察/差佬

無警員編號 恰下恰下 個位警察，唔洗眼光光喇 係你呀

良好示範

我反而覺得無所謂，尊稱可以變諷刺，正如強國人，林大總統，睇你點用姐

咁永遠都會係奴隸

要反抗首先要心態上擺脫枷鎖

唔該大家禮貌D, 叫佢撚屌就我
例如:

你條撚屌咪再照
唔該你條撚屌冷靜D

先生咪即係 sir 囉屌你老母

香港公安

警員

或者叫人士/市民都可以
如果蒙面唔知性別

依位警員，咁多位警員

呢位中國男子 聽到會唔會好嬲

呢個蒙面ge男人 or 女人

用物體啦，屌佢老母 object

點都得，總之虛化佢，或者物體化佢地

就係要咁，你鍾意叫綠衫暴徒都得
因為係勇武派執法，綠衫狗犯法

前面個位戴左朦面物既中國籍男子
請你立即停止挑釁市民
你既行為已經構成公眾地方行為不檢

呢個人類

呢隻哺乳類

sir你老母咩
我係呢到既vip黎架ma！

幾時都話粵語精僻，四個字搞掂

畜牲收嗲

點解要叫個讀書少過自己既毅進仔做呀sir？

好同意，最好大大聲叫狗[black]香港警察[/black]，然後叫自己同街坊香港市民，等佢地知訂

果個白卡人士，放低你支電筒

錯撚曬，係叫popo 人士／市民，自己人叫手足／師兄／先生小姐

Green object咪得lo
洗乜同佢咁多口水

如果要講野你會點稱呼佢地?

想講好奈

*耐

push

呢位黑警

叫開green object

一早已經同好多人講唔好再叫佢地呀sir 佢地根本唔值得你去尊重

叫番佢地警察就得

主線速遞
-------------------------------------------------------
星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

星期六 11 · 9
柏林圍牆倒塌30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

網上購買
Royal British Legion

M&S Online

叫亞嫦

直接叫差佬啦

呢個人形生物

叫翻第二人稱 你 咪算

用市民囉

呢位市民停止暴力